許正宇：美國制裁係唔符合《基本法》…國際法

美國早前對本港實施多輪制裁，行政長官林鄭月娥，被制裁後有銀行戶口要現金出糧；財經事務及庫務局局長許正宇今日回應立法會口頭質詢，強硬批評制裁是「脅迫」港府背棄維護國家安全責任，「明目張膽違反國際法及國際關係基本準則，手法拙劣，行徑荒誕」，會採取「積極措施」抗衡美國制裁；建制派何君堯追問，政府會否要求本地銀行重開林鄭月娥等被制裁官員的個人戶口，「會唔會首先搞搞我哋自己政府頭頭，起碼都唔駛俾人制裁」，但許正宇多次避答，僅稱不評論個別個案。

他又強調，外國政府單方面的制裁在港沒有法律效力，但就一度口誤，指制裁不符《基本法》，「外國單方面實施所謂『制裁』係唔符合《基本法》…國際法」，又指港府會以積極措施回應，他總結時再強調要在國家支持下，「抓緊粵港澳大灣區和內地持續改革開放所帶來的巨大機遇」，本港地位不會因為「別國妄為」而改變。

建制派何君堯追問，政府會否要求本地銀行重開林鄭月娥等被制裁官員的個人戶口，「會唔會首先搞搞我哋自己政府頭頭，起碼都唔駛俾人制裁」，但許正宇多次避答，僅稱不評論個別個案。

何君堯真係港共柒邊樣就jer住邊樣，之前好似仲話要考慮下津巴布韋法官唔好再搵英國人黎

隻支那狗咁樣笑鳩果班比美帝制裁既
自己無事就搵班condom嚟笑

制裁你使鬼在港有效力咩

幾廿萬一個月比個咁嘅答案？

其實咩叫国際法

制裁埋條躝癱